% article example for classicthesis.sty
\documentclass[12pt,a4paper]{article} % KOMA-Script article scrartcl
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{classicthesis}
\usepackage[romanian]{babel}
\usepackage[left=3cm,right=3cm]{geometry}
%\usepackage{arsclassica} % nochapters
%\usepackage[sc]{mathpazo} % use mathpazo for math fonts
%\usepackage{tgpagella} % but use tgpagella as main font
%\usepackage{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
%\usepackage[indentafter]{titlesec}
\newcommand{\bx}{\mathbf{x}}
\newcommand{\by}{\mathbf{y}}
\newcommand{\bR}{\mathbb{R}}
\newtheorem{Def}{Definiţia}[section]
\newtheorem{Ex}{Exerciţiul}[section]
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{figure}{section}
\DeclareMathOperator{\tg}{tg}
\DeclareMathOperator{\ctg}{ctg}
%\DeclareMathOperator{\ln}{ln}
%\DeclareMathSymbol{\bx}{\mathbf{x}}
%\addbibresource{biblio.bib}
\begin{document}
\title{Seminarul 1 Ecologie}
\maketitle
\section{Exerciţii}

\begin{Ex}
	Ştiind că timpul de înjumătăţire al lui $C^{14}$ este $5730$ de ani, determinaţi $\lambda$.
\end{Ex}
\begin{Ex}
	Dacă o mostră de lemn găsit la o explorare arheologică are un raport de $C^{14}/C^{12}$ de $35\%$ faţă de o plantă vie (unde raportul este $100\%$), ce vîrstă are mostra?
\end{Ex}
\begin{Ex}
	Fie funcţia
	\begin{equation}
		f(x)=\frac{1}{x+1}, x > 1.
	\end{equation}
	\begin{enumerate}
		\item Desenaţi graficul lui $f$;
		\item Din grafic determinaţi imaginea lui $f$;
		\item pentru ce valori ale lui $x$ $f(x)=2$?
		\item Din grafic determinaţi cîte soluţii are ecuaţia $f(x)=a$.
	\end{enumerate}
\end{Ex}
\begin{Ex}
	Peştii cresc toată viaţa. Creşterea lor este modelată de funcţia lui von Bertalanffy:
	\begin{equation}
		L(t)=L_\infty(1-e^{-kt}),
	\end{equation}
	unde $L(t)$ este lungimea la momentul $t$, $L_\infty,k > 0$ sînt constante.
	\begin{enumerate}
		\item Schiţaţi graficul funcţiei pentru $L_\infty=20$, $k=1$ şi $k=0.1$;\label{pa}
		\item Pentru $k=1$ determinaţi $t$ a.î. $L(t)$ este $90\%$ din $L_\infty$, apoi pentru $99\%$. Se poate atinge vreodată $L_\infty$? Ce semnificaţie are $L_\infty$?
		\item Care curbă dintre cele de la \ref{pa} atinge mai repede $90\%$ din $L_\infty$? Ce se întîmplă cînd variem $k$?
	\end{enumerate}
\end{Ex}
\begin{Ex} Fie funcţia $f:[0,\infty] \to \bR$, $f(x)=x^2+1$.
	\begin{enumerate}
		\item Arătaţi că $f$ este inversabilă şi determinaţi inversa acesteia, împreună cu domeniul său;
		\item Schiţaţi graficele lui $f$ şi $f^{-1}$ pe aceeaşi figură. Desenaţi de asemenea dreapta $y=x$. Ce se observă?
	\end{enumerate}
\end{Ex}
\begin{Ex}
	Presupunem că numărul de bacterii într-un vas Petri este dat de
	\begin{equation}
		B(t) = 10000 e^{0.1t}.
	\end{equation}
	\begin{enumerate}
		\item Cîte bacterii sînt în vas cînd $t$ ia valorile $0,1,2,3,4$;
		\item La ce moment se ating $100000$ de bacterii.
	\end{enumerate}
\end{Ex}
\begin{Ex}
	(Curba Beverton-Holt) Multe organisme au mortalitatea dependentă de densitate. Fie $N_b$ densitatea părinţilor şi $N_a$
	densitatea urmaşilor.
	\begin{enumerate}
		\item Presupunem că mortalitatea nu depinde densitate şi că numărul de urmaşi supravieţuitori per părinte este egal cu constanta
		      $R$. Desenaţi $N_a$ în funcţie de $N_b$ (veţi obţine o dreaptă).
		\item În cazul dependent de densitate considerăm $N_b/N_a$ ca o funcţie de $N_b$. Presupunem că graficul său este o dreaptă
		      care intersectează axa $Oy$ în $1/R$ şi trece de asemenea prin $(K,1)$. Arătaţi că
		      \begin{equation}
			      N_a=\frac{R N_b}{1+\frac{(R-1)N_b}{K}}
		      \end{equation}
		\item Arătaţi că dacă $N_b=K$, atunci $N_a=K$. Mai mult, dacă $N_b <K$ atunci $N_b < N_a < K$ şi dacă $N_b > K$, atunci
		      $K < N_a < N_b$. Cum interpretaţi aceasta?
		\item Desenaţi graficul lui $N_a$ pentru $R=2$ şi $K=20$. Ce se întîmplă pentru valori mari ale lui $N_b$?
	\end{enumerate}
\end{Ex}

\end{document}
